﻿Программа sum.alg описывает работу суммирующего генератора, выдающего 180 бит ключевого потока.
Результатом трансляции данной программы является формула sum_180.cnf.

Начальное состояние регистров кодируется булевыми переменными с номерами 1 .. 66, а именно:
 - переменные 1 .. 19 кодируют состояние первого регистра (ячейки regA[0] .. regA[18]), 
   переменная с номером 1 соответствует ячейке regA[0], ..., переменная с номером 19 - ячейке regA[18];
 - переменные 20 .. 41 кодируют состояние второго регистра (ячейки regB[0] .. regB[21]);
   переменная с номером 20 соответствует ячейке regB[0], ..., переменная с номером 41 - ячейке regB[21];
 - переменные 42 .. 64 кодируют состояние третьего регистра (ячейки regC[0] .. regC[22]);
   переменная с номером 42 соответствует ячейке regC[0], ..., переменная с номером 64 - ячейке regC[22];
 - переменные 65 и 66 кодируют состояние сумматора.

Выдаваемый генератором ключевой поток кодируются всегда последними переменными, в том порядке, в котором генератор выдает биты ключевого потока. 
Таким образом, в формуле sum_180.cnf ключевому потоку соответствуют переменные с номерами 723, ..., 902, 
где переменная с номером 723 кодирует 1-й бит ключевого потока, а переменная с номером 902 кодирует 180-й бит ключевого потока.

Для создания задачи криптоанализа нужно подставить в КНФ известный ключевой поток (однолитеральные дизъюнкты). 
Искомый ключ (начальное состояние регистров) - это значения истинности переменных с номерами 1 .. 66, извлеченных из выполняющего набора построенной КНФ.

Программы sum_40bits.alg, sum_45bits.alg, sum_48bits.alg кодируют упрощенные варианты суммирующего генератора, отличающиеся более короткими регистрами.
